# Ejercicio 3 Prueba Automatizacion TYBA

Este repositorio cuenta con un set de pruebas automatizadas para el proyecto de automatizacion de Tyba asociada al servicio Api Rest Auth, construido con Serenity BDD, Gradle, Cucumber, Gherkin, Java, entre otras.

## Pre-requisitos 📋

Necesitas tener previamente instalado en tu maquina:

* [Git](https://git-scm.com/downloads) - El manejador de versiones
* [IntelliJ](https://www.jetbrains.com/es-es/idea/download/#section=windows) - El IDe De preferencia
* [Java 11](https://www.oracle.com/java/technologies/javase/jdk11-archive-downloads.html) - El JDK para correr el robot
* [Gradle](https://gradle.org/install/) - El Gestor de dependencias


## Comenzando 🚀

Para obtener una copia del programa, basta con abrir una consola CMD o Power Shell para Windows, o para Linux y Mac OS utilizar la consola de comandos en una carpeta o en el lugar en el cual desea guardar el proyecto y a continuacion ejecutar el siguente comando git:

git clone https://gitlab.com/ejercicios-tyba/ejercicio-3-prueba-automatizacion.git

### Configuración 🔧

* En **IntelliJ** se deben instalar los plugins para que pueda leer y ejecutar las pruebas; Vamos al apartado de plugins de IntelliJ y buscamos e instalamos desde el marketplace de intelliJ los siguientes plugins:

  _- Gradle (Normalmente viene instalado por defecto, pero algunas veces no es asi, por ende hay que revisar.)_

  _- Gherkin_

  _- Cucumber For Java_

  Una ves instalados, reiniciar el Intellij para tener listo el ambiente.

### Ejecutando las pruebas ⚙️

#### Desde el entorno de desarrollo Intellij

* Si deseas ejecutar una prueba en especial _Selecciona el runner que quieres ejecutar y preciona el boton que aparece al lado de los numeros de las lineas._

#### Desde una terminal

* Si deseas ejecutar todas las pruebas y tienes instalado Gradle puedes usar caulquiera de los siguientes comandos:
```
gradle clean test aggregate
```
o
```
gradle clean test --tests *Runner
```

* En caso de necesitar correr un grupo de pruebas en especifico se debe ejecutar el siguiente comando:
```
gradle clean test -Dcucumber.filter.tags="@Prueba"
```
donde **@Prueba** corresponde al nombre del tag designado para el escenario que deseo ejecutar del archivo **.feature**.



**NOTA:** En caso tal de que no hayas instalado y configurado Gradle en tu maquina, debes ejecutar las lineas anteriores con el comando `gradlew` en lugar de `gradle`.

## Construido con 🛠️

* [Git](https://git-scm.com/downloads) - El manejador de versiones
* [IntelliJ](https://www.jetbrains.com/es-es/idea/download/#section=windows) - El IDe De preferencia
* [Chrome Driver](https://chromedriver.chromium.org/downloads) - Chrome driver para manipular el navegador
* [Java 11](https://www.oracle.com/co/java/technologies/javase/javase-jdk8-downloads.html) - El JDK para correr el robot.
* [Gradle](https://gradle.org/install/) - El Gestor de dependencias
* [Serenity BDD](https://serenity-bdd.github.io/theserenitybook/latest/index.html) - El framework utilizado
* [Cucumber](https://cucumber.io/) - Herramienta que se encarga de transformar los scenarios a lenguaje maquina
* [Gherkin](https://cucumber.io/docs/gherkin/) - El lenguaje que en el que estan escritas las pruebas
* [Junit](https://junit.org/junit4/) - Herramienta que permite ejcución de clases en java

## Ubicación reporte de pruebas generado 📋
Se genera en:  `target/site/serenity/index.html`